## Ejercicio 5

### Enunciado
Dado un alfabeto Î£, sean ğ‘¥, ğ‘¦ âˆˆ Î£ y ğ›¼, ğ›½ âˆˆ Î£âˆ—. Demostrar que:  
a. |ğ‘¥.(ğ‘¦.ğ›¼)| = 2 + |ğ›¼|  
b. |ğ›¼ğ‘Ÿ| = |ğ›¼|  
c. |ğ›¼ğ‘¥ğ›½| = |ğ‘¥ğ›¼ğ›½|  
d. |ğ›¼.ğ›¼| = 2|ğ›¼|  
e. (ğ›¼.ğ›½)r = ğ›½r.ğ›¼r  
f. (ğ›¼r)r = ğ›¼  
g. (ğ›¼ğ‘Ÿ)ğ‘› = (ğ›¼ğ‘›)r  
(|ğ›¼| indica la longitud de la cadena ğ›¼).  

### Resolucion
**a. |ğ‘¥.(ğ‘¦.ğ›¼)| = 2 + |ğ›¼|**

```
|ğ‘¥.(ğ‘¦.ğ›¼)| = 2 + |ğ›¼|
1 + |(ğ‘¦.ğ›¼)| = 2 + |ğ›¼|
1 + 1 + |a| = 2 + |ğ›¼| 
2 + |a| = 2 + |ğ›¼| 
âˆ´
```

**b. |ğ›¼ğ‘Ÿ| = |ğ›¼|**

Por induccion estructural.

#### Caso base
```
a = Î»

Luego, por definicion el reverso de Î» es Î». Entonces:

|Î»| = |Î»| âœ“
```  
#### Caso recursivo

```
Sea x = ax'

Prop. a demostrar es |xr| = |x|

Como HI tenemos que |x'r| = |x'|

Desarrollando el primer lado de la igualdad tenemos que:
|xr| = |(ax')r| = |x'ra| = |x'r| + 1 =(HI) |x'| + 1

Del otro lado de la igualdad tenemos que:
|x| = |(ax')| = 1 + |x'|

Luego, la igualdad queda:
|x'| + 1 = |x'| + 1 
âˆ´
```

**c. |ğ›¼ğ‘¥ğ›½| = |ğ‘¥ğ›¼ğ›½|**

```
|axb| = |xab|
|axb| = 1 + |ab|
```

Llegado a este punto, lo mas logico parece ser que si podemos demostrar que |ab| = |a| + |b| la demo sale de una... entonces:

Veamoslo por induccion estructural sobre a:

#### Caso base
```
a = Î»

|Î»b| = |b| = 0 + |b| = |Î»| + |b|âœ“
```

#### Caso recursivo

```
Sea a = xa'

Prop a demostrar es |ab| = |a| + |b|

Como HI tenemos que |a'b| = |a'| + |b|

|(xa')b|
= |x(a'b)|
= 1 + |a'b|
=(HI) 1 + |a'| + |b|
= |xa'| + |b|
= |a| + |b|      (que es lo que queriamos demostrar.)
âˆ´
```

Entonces, ahora que sabemos que la propiedad vale podemos usarla para demostrar la prop. inicial:

```
|axb| = 1 + |ab|
|a| + |xb| = 1 + |ab|
|a| + |x| + |b| = 1 + |ab|
|a| + 1 + |b| = 1 + |ab|
1 + |ab| = 1 + |ab|
âˆ´
```

**d. |ğ›¼.ğ›¼| = 2|ğ›¼|**

Usando la prop. demostrada anteriormente sale trivial:

```
|aa| = 2|a|
|a| + |a| = 2|a|
2|a| = 2|a|
âˆ´
```

**e. (ğ›¼.ğ›½)r = ğ›½r.ğ›¼**

TODO...